{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_095724",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "의령 세간리 은행나무"
    },
    "text": "1982年11月9日、天然記念物に指定されたイチョウの木は面積が326m2であり、1本があり、推定樹齢が550年だ。指定事由は老巨樹で、宜寧郡(キョンサンナムド・ウィリョングン)で管理している。このイチョウの木は木高さが21mであり、胸の高さ幹周が10.3mで、プリモク幹周が11.1mだ。カジミッの高さは2mで、枝バラつきは東が14m、西が12m、南側が13m、北側が13.2mだ。このイチョウの木は土地の上で約2m高さに上る幹を四方に展開して壮大な樹冠をなしている。壬辰の乱の時、義兵の将軍、郭再祐が義兵らの軍事訓練時、太鼓をぶら下げたと伝えられている。隣に立っているケヤキとともに村のダンサンモクとなっており、この木の南側のナスには2つの短い枝がいるが、その形が、女性の乳房と類似して乳がよく出ないとする母親たちは、この木に祈りをかけの習わしがあった。",
    "QA": [
        {
            "question": "このイチョウの木は何年に天然記念物に指定されましたか？",
            "answer": "1982年11月9日に天然記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "このイチョウの木の面積は何平方メートルですか？",
            "answer": "326平方メートルです。"
        },
        {
            "question": "このイチョウの木の推定樹齢は何年ですか？",
            "answer": "550年です。"
        },
        {
            "question": "このイチョウの木はどの管理区にありますか？",
            "answer": "宜寧郡(キョンサンナムド・ウィリョングン)で管理されています。"
        },
        {
            "question": "このイチョウの木の木高さは何メートルですか？",
            "answer": "21メートルです。"
        },
        {
            "question": "このイチョウの木の胸の高さ幹周は何メートルですか？",
            "answer": "10.3メートルです。"
        },
        {
            "question": "このイチョウの木のプリモク幹周は何メートルですか？",
            "answer": "11.1メートルです。"
        },
        {
            "question": "このイチョウの木の枝バラつきはそれぞれどのくらいですか？",
            "answer": "東が14メートル、西が12メートル、南側が13メートル、北側が13.2メートルです。"
        },
        {
            "question": "このイチョウの木は何時代の乱の時に関連した伝承がありますか？",
            "answer": "壬辰の乱の時に、義兵の将軍、郭再祐が関連した伝承があります。"
        },
        {
            "question": "このイチョウの木の近くに立っているケヤキとは何の関係がありますか？",
            "answer": "隣に立っているケヤキとともに村のダンサンモクとなっており、村の景観を形作っています。"
        },
        {
            "question": "このイチョウの木の近くのナスにはどのような伝承がありますか？",
            "answer": "この木の南側のナスには、母親たちが木に祈りをかける習わしに関連した伝承があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 277,
        "QA": 399
    }
}